反送中文物展勾起抗爭點滴 望港人反思自己定位

一件平常不過的物件，背後都承載著一段故事，而黃色兩傘、連儂牆等更令港人聯想起過去近一年半反修例運動中的辛酸與點滴。「物敍︱Objournalist」一連兩星期在香港大學舉辦《格物：反修例運動文物展》（文物展），展出他們在過去運動期間所收集的物件，盼藉物件讓大眾反思自己在運動中的角色定位，並希望透過「以物敍事」方式讓抗爭活動得以延續。

文物展一共展出了15件物件，如一把寫有「光時」口號的「黃色雨傘」、「黃店收據」等，部份展品是由團隊在遊行集會現場所收集，其餘則由他人所捐贈，每件物品均由一個白色箱子承載着，配以錄音及中英文字呈現，以營造現場感及豐富整個故事敍述。創辦人Stary表示，透過白色箱子展示物件是希望能同時吸引持相反立場的人士參觀，「唔希望會畀佢哋反感，反而希望引起到佢哋好奇心入嚟睇」。

《格物：反修例運動文物展》

日期：19-31/10/2020

時間：9:30am - 5:30pm

地點：香港大學學生會大樓一樓

主辦機構：物鈙︱Objournalist

場地贊助：香港大學學生會

我真係好撚鐘意香港啲錢

賺夠就移民啦on9

行街仲多回憶，條條路都係唔同嘅戰場，有過好多血跡

冇得入

次次一經過漆咸道就標尿

西環橋底

仲有九龍灣MEGA BOX果度
好似親歷其境咁

橋底係第一次出現光時

仲有釋放梁天琦